熱烈慶祝香國回歸祖國廿一年！

回你老母歸呀！
租借畀英國嗰陣得中華民國咋！

租借係新界呀，
香港九龍係割讓

唔係清帝國咩

香港淪陷廿一周年

中華人民共和國香港特別行政區

1997年6月27日香港回歸前三天，中華民國外交部部長章孝嚴和國立故宮博物院院長秦孝儀召開關於《中英南京條約》特展的記者會，記者會上都特別強調外交部特展所展出的《南京條約》是唯一的正本，中國大陸所擁有的，只是清廷欽差大臣耆英和英方全權代表砵甸乍所簽署的副本，經兩國政府首長簽名核准的《南京條約》正本，由中華民國外交部所保存，而英國為求割讓九龍而簽訂的《北京條約》和租借新界的《展拓香港界址專條》的正本都同樣正由中華民國持有，因此中華民國才是香港主權的合法擁有者。